香港人影相根本只著重調色 唔著重點影好張相

放親上ig fb 所謂靚相九成都係平平無奇是但都影到

vsco tune 下文青 懷舊色呃下like 就以為影得好靚

cal 返camera wb 還可以 文青色就真係好煩

巴打你同隻含撚貓大戰唔好拉埋落罪大賭啦唔該你

不過樓主講得啱，而家真係好多咁嘅人

其實全世界人都係咁咖啦
無乜必要特別標籤香港人
只係其他地方人口基數比較大
令你覺得影得好嘅攝影師比較多
你去啲台灣、日本嘅Facebook攝影Group 睇下
都係咁嘅情況

只留意開香港ig 無意針香港
只係個風氣好唔得

人既感官問題，人眼對顏色天生敏感
好難睇張相唔留意個色調，色調會影響左人對張相既感覺

都係fujifilm film simulation算

除咗有時相機測光太保守要人手推返

樓豬＝石元泰博＝攝台痴線佬？

不嬲都係，要去指定影相位影返人地個shot先呃到like

見到人地影得靚，永遠係問：

你係咩位影架？
你隻色點執架？
你用咩機架？

淨係識睇ig fb仲咁大聲

大多數人用啦

點先叫做影好張相？

自行google

咁你開呢個post嘅目的係?

弱智仔

香港得2種攝影~
1.景
2.淫攝
其他都係垃圾~

我冇痴到

又唔可以話垃圾 只係玩色玩上癮以為影得好好咁

第一眼 色調（好似張圖blur左咁）->整體形狀（構圖）->click入去->主體（真構圖）->線條、塊形之類->好有興趣先會再望小細節，同睇插畫同理

例如係街是但影個呀婆 又vsco 個懷舊色post 出黎以為好靚
影個frd 係條街行又係是但影 影完又tune 果隻色就覺得自己係攝影師 當然有d 人係影得好既

但首先要影好張相 唔係沈迷執色

有樣野唔係好明
點樣睇得出執色果d人覺得自己係攝影大師

好相準則:
色80%-85%
地點公廁程度/人有我有程度10%-15%
構圖0-5%
意境/訊息0-5%

首兩項可以視乎需要增加weighting

速食年代係咁，電話睇相又細，一碌就幾十張相，有stats講過暖色ig係多d like，一堆普通相中要脫穎就要靠色彩（簡單/鮮豔/純色），受眾係班咩人、會對張相幾多秒？
當然你講既構圖優先絕對係岩，攝影黎講構圖係好基本，但個時代認為越多like=越好既時候，就會變相變左一般大眾最速食個個位為準則

俾張好野你地欣賞下啦

同意 有時內行嘅 笑下咪算
唔好以為個個都好似你咁勁嘅
低調啲出下靚相好過

但評論起上黎個陣個個都好專業咁
以為佢地真係有研究

IG同FB唔係就用黎放呢D相?
我諗你睇個D大部份都唔係自稱攝影師掛, 影完再相tune兩下覺得靚咪貼上去

ig fb個用途本來就係放下生活隨影

拎部電話9snap下都比你屌

9snap 個d 唔算啦 我講真係攝影個d

即係邊個呀？

自己友踩返自己友好似會清高d

是但一個會拎相機為影相果d 啦

有冇例子？

大把自己睇 當中有影得好既但極少數 大部分重執色多過影相

爸打 有無你啲相睇下
我都想睇多啲好相
真心 唔係玩野

一般啦 唔靚 但唔會咁著重執tone 囉

btw 唔係話影得差 但唔洗張張都tune 囉

我自己覺得啦, 如果你KEEP住成SET相執到同一種TONE, 都可以叫做 "自己風格" 既
著重個TONE/色調本身無咩問題, 大家想要/要求既野唔同姐

我發現佢地執色
係某程度想執IG排版
執晒同一種
例如呢d

靚既究竟係相
定係成個ig睇落去好協調好和諧既感覺

如果係後者 咁換左入面既相做其他相又有冇影響

如果冇 咁仲係唔係攝影? 定其實係平面設計

我睇唔透

一個半個人 / album 冇咩問題 但個個都咁就有問題

我就罪大嘅，vsco我就冇用過，但Lightroom 就真係唔用唔得，直出太淡太灰。

job嘅相幾百張都要每張單獨推好先比客。原圖只係材料，你做餐廳會唔會比生嘢人食，唔係所有魚都係魚生呀

咁你EXPECT係上IG/FB
100個人既ALBUM都有100種唔同既style?

冇咁深入研究啦 如果佢唔tune 我諗會好好多 同個個都咁tune 就好煩 btw 呢輯本身影得靚既

但通常第一眼都係睇到隻色先會留意到啲相
我都覺色唔係最重要
但你tune好左隻色 成張相會加分左

咁即係原因係多人咁TUNE咋? 多人覺得靚咪多人咁TUNE囉

咁如果執到成個page 都係黑白又點睇？
點解全部相都係呢一種風格就要屌 全部相都係黑白又唔屌
我知實有部份人屌埋d 黑白撚
但好多大師都係影黑白相 點解好少見有人屌出名嘅攝影師影黑白？
姐係唔係調色問題？

執返似肉眼冇問題 屌個個執個tone

前題要做好左構圖

想多d follow掛
呢d ig通常都多follow
影街頭 rooftop 等等
反而有d高質街拍 就冇人follow
風氣問題

其實係你本身唔鍾意個隻色調咋?

exact7ly

調色從來唔係問題
有好內容 再有好調色係錦上添花

問題係好多人留於表面 但靠調色撐起一張相
咁咪冇意思

純粹覺個個放相都整tone 有好多連構圖都未攪好 有所感慨

完全明你講咩
色係靚 但除左色就乜都冇了

一隻唔識化妝嘅豬閪屌其他化妝嘅豬閪

識化妝靚女>唔識化妝靚女>識化妝豬閪>唔識化妝豬閪

世界上冇豬閪 只有懶女人
學下點做靚女好過做化妝到識飛既豬閪

從來都係屌豬閪唔係屌化妝
不過豬閪可能不滿 因為化妝就係豬閪既全部了

有啲人ig係有同一個style
eg. 日系tone全部都偏冷 低對比 低飽和 高亮度

唔係話唔得 不過我唔會咁做姐

好想睇下樓主啲相

咁講穿左其實都唔關TONE事啦, 你想講D相影得柒就唔好貼上IG FB

樓主d相唔掂又唔識執色，就屌全香港人都係影冇内容嘅相然後執色

唔關香唔香港事

突破盲點

佢意思應該係 影得柒就咪撚調黎調去

我睇題材，例如跳hip hop，band show嘅我會推大啲對比，近排東京某啲城市相，街攝又真係冷色調比較襯。之前去威尼斯就偏暖.

一山還有一山高 你笑人柒時人地都笑緊你 所以影相應該自己j算

自己地方post自己相都要俾人批鬥真係吱一聲笑出嚟 有份正評嗰班一定影相好靚

黑白都會用，有啲相構圖，結構，pattern味重，彩色會更多distraction ，用黑白可以突顯線條，pattern

你自己鐘意還原肉眼關人撚事
語氣十足十肥花啲廢中

完全係我想講既野

咁張相有構圖但d色好柒又點睇

調色越黎越方便 連Light room都有手機版
套preset又唔洗技術

相反學構圖仲係咁難上手 意境仲分分鍾影10幾年先領悟到

過多幾年社會主流就變成有調色就係好
咁既轉變係好定唔好 又有排拗

咁咪調返好

相反構圖柒呢?

咁即係影柒左唔好貼上ig fb囉

上ig 、 fb評相⋯⋯
等同去麥記、大家樂寫食評⋯⋯

#72解釋精準好多

你覺得樓主攻擊緊調色
其實不然 樓主係慨嘆緊調色喧賓奪主既風氣 對調色既態度係中立

點介定柒

佢話要調返肉眼色

或者應該定義左調色先
調色究竟係後製 - 先有相後有調色 冇內容則冇調色

抑或

調色本身已經係藝術手法既一種 色彩既組合/對比已經帶到視覺上既滿足比人 相片既內容 即係色彩既載體係其次

照放冇問題 唔好咁濫下下加文青tone 得唔得

純粹針對vsco冷色同日系姐
因為好濫

不如你再睇多次
再者淨係用ig同fb去概括香港人攝影態度邊忽中立

講返topic 啦 我都係想人著重構圖多d 但大多數ig 唔係 唔係唔接受調色既

影得柒放上去就無問題
影柒左嘗試tune色整靚d就唔得

佢係就再樓上用Sony影偏flat偏灰黑話要執
先話執返似肉眼望到冇問題姐
意思唔係只應該執到肉眼色

問下佢影緊d咩，佢：唔知wo 有feel咪得

根本每個人都有唔同取態

認真張相自己有feel仲唔夠？

唔好再討論應唔應該用lightroom / 影得柒放唔放上ig 好嘛

問題係你覺得柒嘅相佢本人未必覺得有問題

佢都係貼自己ig fb姐

咁簡單講你係咪要貼上ig fb都係靚相先得先

light room/vsco etc出現前上面既取態係dominant
到今時今日越黎越多人傾向下面

只求唔會有朝一日只係剩返下面既取態

去緊日本
對啲旅遊景點冇乜性趣
影嘅全部都係人文
有興趣起底睇下我d相比下意見

咁又唔係幾啱
好多人因為見到個種tone覺得好靚先開始去影相，唔係有vsco呢d, 佢地根本唔會影相放ig放fb

影個種相既人大多一開始就係因為鍾意個種色先開始影，個取態本身就係鍾意隻色

唔係 照tune 文青tone 都得 但想你影相既重點係相既內容 唔係隻色
但你鍾意影冇內容都係隨你喜歡架姐

講咁撚多野到人地問點先叫做影好張相又叫人google 都onlun9

調色係個人喜好姐
唔評論啦
但張相有冇內容就...

我自己都覺得相最好有內容
但你話其實都係隨你喜歡時咁你又開post屌

同化妝一樣
問題係好多執到係係喬裝

之前試過有攝影比賽得獎作品全部係p出黎

視乎個比賽既rules

攝影師是用光與影作畫的藝術家
透過照片表達自己

張相有意思嘅 咪叫影得好

咁張相有無意思係自己評定人地評

又嚟影相一定要有意思

覺得靚算唔算一個意思

樓豬講嘅唔係生活照or求其snap記錄下個d喎
係講緊創作
咁緊係要有意思

why

就算影景都可以分到景得好同唔好啦
光定暗 冷定暖 取景 前景 張相分佈如何 係咪對準地平線等等

佢所謂既有feel真係講緊感染到自己既feel咩 絕大部分咪又係將一張唔知影緊乜既相tune到有幾藍得既藍，以為有feel搏下like咁，佢所謂既有feel一無左層filter就好似click錯制唔小心影左咁，構圖又無，角度又求其，用光又無，分分鐘鬆旭矇，之後仲要覺得自己咁就已經係咩日系大師，影乜都好有（日本）feel，無既，得，自high 而已，無人唔比佢post，咪繼續囉 但覺得改下色就變大師呢種自我感覺良好就核突

唔係想訂個rule 判斷點做先岩 所以唔洗執著

而係想帶出個訊息 個訊息你地應該get 到

創作又唔洗有意思
知唔知咩叫創作？
個受眾從自己轉咗去第三者

你寫日記我話知你9寫
作文係咪要寫得有意思啊？

係咪我真心昨？

咪係
唔明點解要係度捉字塞

你自己po返張先啦

正

重點係影嗰個人有冇呢個自覺
如果佢覺得自己啲相冇問題所以照執照post咁呢種態度其實冇問題只係未夠老練
相反如果佢明明對自己啲相唔滿意都夾硬執夾硬post咁呢種態度就有問題
而呢個post嘅問題就係大家都自動將所有人歸類去第二種人 憑乜呀?

無論有定無呢個自覺都扮大師都唔係完全無問題掛，如果有條友識少少又開post係度懶醒自以為識曬所有野扮專家既都會被人屌佢井底蛙啦
未夠老練就扮定大師咁，整成堆假followers又unfollow曬自己d fd令following剩返一兩個真大師，將自己ig扮到攝影明星ig咁 再得閒follow下人地又unfollow返黎儲數字 諗起都打冷震
未夠老練咪增加下自己exposure，互相品評下欣賞下學下野，但無料又擺曬大師款咁好咩

做咩事呀，一開始樓主係屌d人平平無奇都放上ig fb

幾時變左扮大師

講真我覺得私人ig無聊影下生活紀錄下為主既又唔洗下下要作品級先post得，我夠乜都影到狗屎粒圾咁7都post上ig，紀錄生活姐又唔係比賽，管人地紀錄為主既ig就真係無乜意思
所以我講黎講去既都係focus係無料又扮大師自我感覺良好果班友度

當然提醒下人審美一張相唔好單單睇色我自己都同意啊

構圖

都係觀眾讚靚姐，幾時見有攝影師讚過呢類相靚

而家樓主講緊大圍風氣喎 上面堆野完全係你自己加上去咋喎

由頭到尾得你一個咁講 不如你再由頭睇一次

咁點解我唔可以講一堆人入面既其中一圈人呢？我剩係想講果堆人咋喎 唔可以我覺得普通大眾無玩開攝影既求其post相無問題架咩？一定要一次過講曬大圍架

500px 好多人既相都調得好勁 唔覺有問題

你表達方式另人覺得調色=扮大師

500px d人係賺錢

500px係咪要join pro先賣到相

澄清返，剩係想講有部分有意玩攝影既初哥基本功都未有，影完相tune完色/搞到極濃味精，放上去r下like就當左自己日本大師咋，呢種個人最頂唔順（應該亦係最本末倒置果類？）

不過果d 玩影相既人，有d人本身張相都幾好感覺又有水準，加埋filter仲有feel的話，亦無不可啊，好似前面咁講，錦上添花姐，配合返張相就得

而純紀錄無打算玩攝影既人，我估心態應該唔係想懶係靚，只係唔想色彩太單調，加下filter 無咁頹同7掛，起碼多數加左就算係好濫的vsco點都望落無no filter咁灰 唔想花太多心思又唔想太頹之選 呢堆多數應該唔expect有攝影師認真品評自己d相 講佢地黎都無乜謂？ 想求其紀錄下生活都要被審批既咁做人都幾辛苦

利申 就算鳩影個m記餐紀錄又食垃圾食物既一日都可能會加下filter，純粹唔鐘意手機相太灰既感覺，無意被品評亦無意扮大師

係咁㗎啦

靚就有人like 架啦
影舊屎調下就有人like咩你以為

濫還濫
靚還靚

好大陣酸味

Sony World Photography Awards

National Geographic 2016 Travel Photographer of the Year

Nat Geo Traveller 2014 Grand Prize of the Year

Sony World Photography Awards

第7屆iphone攝影冠軍

Nat Geo Traveller 2016 人物組冠軍

Nat Geo Traveller 2016 城市組冠軍

全部都係香港攝影師影

屌 以前高登好興講追求自己風格， 而家就變左係想執ig排版

講相嘅post竟然咁撚少圖

全民都係攝影師

靚先post得出黎？
用手機除左加filter汁下色仲有咩好做

好多人構圖 角度都未攞得正就落重味精

全部都係外國評審

例如E張比香港人評:
喧藍想點~

戇鳩
人地比like係比嗰個人既人緣 關張相撚事咩
啲comment所謂既「好靚呀」都係為左R水吹姐

你條毒撚咪試下download人地張張再post係自己個wall到睇下有冇人理你？

真心求教，點為之構圖角度攞得正？

玩開Leica jpg直出

rooftops相 嘩眾取寵 同埋個個都係個d構圖架啦

仲有無人影相係為左傳達一些意思而影揮手)

笑撚死，你邊位丫？
Po相岀黎睇下幾有内容先啦

樓主講左成日都未撚po相

嘩乜咁少有呀

傻鳩post 三百幾正皮
之前個post冇講錯，連登真係fb黎，路過就比個like

樓豬，我想睇下點樣影相叫冇內容啊？
唔撚岩你睇就叫冇內容？使唔使張張相寫返幾千字essay 先叫有內容啊？？？
一係你就貼啲「冇內容」既相黎比大家撚下，
一係你就貼自己啲「有內容」大作比我地學下野。

整係識用auto mode 是否可悲

幾認同樓主講既野 之前好鍾意一個日本人既相 一開始以為係個隻色好靚 夠統一 到自己真係落手落腳影想做番個效果 發覺個色唔係重點 係光同構圖 要有咁既光 咁既構圖 再加埋隻色 就係一種風格 咩都tune埋同一隻色 只係鳩 唔係統一 唔係風格

但呢種就正正係樓主想拎出黎屌既IG相
你講下佢D相有咩內容?

你真係當個個都攝影大師咩

點講好 你睇下佢每張相個構圖 都只有一個重點 其他係襯托個重點出黎 可能係架單車 可能係個東京鐵塔 光既取向係一定側光 唔會見到有直射 其實仲有好多 色 佢張張個執法都唔同 但由其他野睇到統一性

個攝影師表示：無諗咁多

但而家大家話要強調個"內容"嘛
中間新宿歌舞妓町, 右下角SKYTREE咁有咩內容, 套返個句咪係公廁景
而家要張相講得出個內容先

樓主要屌 ？

叫佢落返地下影相先啦

其實我覺得用色調呢做創作重點冇問題

問題係，屌而家睇親啲啲香港小朋友不外乎得兩種style

1. MK
- 啲相全部藍藥水浸過, contrast又高到頭髮睇落似笠頂膠帽
- 上天台，但又唔係自殺, 隊對腳仔出去嚇鬼
- 去公廁地點影震撼過13億人13億次嘅相
- 經常唔小心影到對著緊嘅Yeezy(羅湖城)

2. 文青
- VSCO （老翻)
- saturation -500 tone curve blue channel -500
- 買部菲林機掛頸做accessory, 真係影嘅係用高科技無反
- caption 寫一段佢自己5年後睇番都唔知up乜鳩嘅嘢

講中哂
仲要有班人吹奏先勁

好靚佢instagram係咩?

樓主點睇呢啲